<Document>
  # ПРАВИЛА

  ## Правило 0. Не будь мудаком
  Правила созданы для поддержания приятной атмосферы и интересного опыта игры. Не на все случаи возможно расписать правила, но если вы ведёте себя как мудак, не жалуйтесь на полученное наказание.

  ** Дополнительный подпункты для комьюнити SS14 т.к. тут это больная тема. **
  - Администратор вам не друг, но и не враг. Он выполняет свои задачи, но не стремиться выполнить квоту.
  - Лучше ВМЕСТЕ разберитесь во всей ситуации, честно рассказывая администратору ситуацию.
  - Если вы осознаёте, что нарушили, то скажите об этом прямо. Администратор тоже человек и может понять вас, уменьшив срок наказания или обойдясь просто беседой.
  Смягчение наказания или беседа, это не: "Фух, повезло, в следующий раз так же повторю.". Это осознать и учесть свою ошибку, чтоб в будущем вам не пришлось лишний раз слышать звук ахелпа.

  Советуем не спорить с администратором, тем более оскорблять его.

  ## Правило 1. Гриф
  Умышленная порча игрового процесса другим игрокам.

  Характерным отличием от других нарушений в данном случае является то, что нарушитель зачастую не извлекает из этого никакой пользы и не имеет за этим никаких причин, а совершает он это лишь для удовлетворения своего желания поднасрать.

  ## Правило 2. Метагейминг
  Использование неигровой информации в игре.

  Означает разделение вас как игрока и вашего игрового персонажа, ваш персонаж не знает всего того что знаете вы, он владеет только своими знаниями и не может получать информацию от вас. Особенно это касается смерти персонажа.

  - Распространение информации о активном на данный промежуток времени раунде, в дискорде, или же на других иных платформах, будет наказуемо именно в игре.
  - Мета(друзьяшки/компашки) будут так же караться.

  ## Правило 3. НРП
  Не соблюдение отыгрыша своей роли.

  Неадекватное поведение, особенно за ответственную роль. Действия совершенные без каких-либо веских причин, использование символов, смайликов, брейнрота в игровой речи. Любое другое поведение, которое выходит за рамки отыгрыша вашей должности и персонажа запрещены.

  ## Правило 4. Самоантагонизм
  Проявление действий, присущих антагонистам, без наличия соответствующей роли.

  Небольшие шалости и мелкие нарушения закона разрешены для не антагониста. Но если это негативно влияет на игровой процесс значительной части игроков или делается без достаточных IC оснований, это будет считаться самоантагонизмом.

  ## Правило 5. Валидхант
  Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.

  Останавливать антагонистов - работа СБ. Если вы - не сотрудник СБ, то вы не должны заниматься охотой на антагонистов. Вы не должны бросать свою работу или свои планы, чтобы охотиться на антагониста.
  Однако вы можете защищать себя и своих коллег от нападения антагониста, если вы оказались очевидцем этого. Но это не значит, что вы должны уйти искать вашего товарища, которого утащили час назад в техи, во всеоружии.

  ## Правило 6. Повергейминг
  Боязнь за свою жизнь и здоровье.

  Не боязнь за свою жизнь и отсутствие страха её потеряют, ваш персонаж должен стремиться сохранить себя без травм и сохранить себе жизнь.
</Document>
